其實供30年樓有乜問題？指教下唔該

話說我6年前上左車
做左好多人口中既樓奴

500尺兩房月供$12000 供30年
當年同一個屋苑同類班單位月租$10000

6年後既今日，我仲你供緊$12000
但d租已經講緊$16000

我都唔計層樓賬面升左300萬呢樣野
反正自住樓無意思

問題黎啦
點解我會係樓奴呢？
係咪租樓先係智者？
真係諗唔明

業主們唔使答我
我想個d話我係樓奴既人答我

講得掂我的話
我用我買入價賣層樓俾你
當平手走人唔做奴

你叫班唔洗畀錢可以同屋企住嘅會員點答你呀

樓價升你講咩都得。
如果你6年前由買個日開始跌。
跌到今日2018。樓價得返一半。
你又點講法。

跟住咪瞓電車軌叫政府幫手啦
98 年唔係未見過啦

咁租樓係咪成世都唔加租？

就係昇起可以大大聲開post
如果跌緊你就唔會見到佢開post

就算樓價跌足6年我都係供$12000一個月
就正如而家升足6年一樣
我都係供緊$12000

而家升撚左3百萬我無感覺
因為樓我一定要住
根本唔會賣，無意思

咁調轉跌返一半又如何？
我都係要住
一樣唔會賣樓

咁係唔係租樓時遇著升市
就唔需要叫政府幫手？
係咪而家無人想政府控制樓價？

都話左講得掂我
我買入價賣層樓俾你
當平手唔做奴

不過按你logic
你應該都唔想買
因為買左就做樓奴

跌既話你仲會賣咩
一定sh

升唔賣，跌唔賣
因為要住

Ching. 唔知你係咪好介意比人話你樓奴。
無錯呀⋯⋯你講得好啱。
自住，有穩定供款能力。你供100年都無問題。

但我想講。

大撚把人，03-09既時候已經入咗市。

2018年700萬既樓。當年只係3分1樓價左右（當08年計，03當然更低）

人地輕鬆比幾十萬個首期。就算供，都係10-15年。
基本上，到2018年。好多已經供完收緊租/賣埋袋緊幾百萬

Ching呢？。6年前。即2012。你仲要供到2042年。

你又再諗吓。係咪仲好介意樓奴呢兩隻字。

當然。世事無絕對。可能Ching下期六合彩一注獨中。

就唔同講法啦⋯⋯

咁即係因為人地俾幾十萬，價10年就搞掂
而我要供30年，所以就係樓奴？

老實講
我完全唔介意人地話我樓奴
我都唔認為自己係

只係我眼見唔少後生
一見人要供幾十年樓就話人樓奴
我覺得呢個現象好有趣，好可笑，好可憐

佢哋連供幾十年既資格都無，當然眼紅啦。

人工 建料都每年升
居屋都成萬一蚊呎
真係有人覺得樓市會跌

有能力做樓奴係實力認證嘅一種。

冇問題 有人會用錢供樓 有人會用錢買野滿足自己 有人會用錢去旅行擴闊自己眼光 d錢你既 想點用就點用架啦

同意，
不過去完旅行就唔好嘈樓價貴，要政府打壓。

同連登仔講呢個話題哂氣啦，八成中學雞大學雞仲同緊老豆老母住。

你同公屋仔講買樓？

管理費貴過佢哋的租

冇，純粹睇你點選擇
人地食好野去旅行，你有樓住
大家各取所需
又或者人地拎住你舊首期投資/做生意發左達
馬後炮講咩都冇意思

我無去旅行，無父母幹，但都追唔到樓價